[Map_of_North_Carolina_highlighting_Cherokee_County.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Map_of_North_Carolina_highlighting_Cherokee_County.svg "fig:Map_of_North_Carolina_highlighting_Cherokee_County.svg")
**切羅基縣**（）是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[北卡羅萊納州最西部的一個縣](../Page/北卡羅萊納州.md "wikilink")。面積1,209平方公里。根據[美國人口調查局](../Page/美國人口調查局.md "wikilink")2000年統計，共有人口24,298人。縣治[莫菲](../Page/莫菲_\(北卡羅萊納州\).md "wikilink")（）。

## 历史

切羅基縣成立於1839年，它是从[麦肯县的西部分裂出去的](../Page/麦肯县_\(北卡罗莱纳州\).md "wikilink")，縣名來自當地原住民[切羅基族](../Page/切羅基族.md "wikilink")。

1861年切罗基县的东北部独立形成[克莱县](../Page/克莱县_\(北卡罗莱纳州\).md "wikilink")，1872年其东北部独立为[葛蘭姆縣](../Page/葛蘭姆縣_\(北卡羅萊納州\).md "wikilink")。

## 地理

按照美国人口调查局数据切羅基縣的总面积为1,209平方公里，其中陆地面积为1,179平方公里，水面积为30平方公里（占总面积的2.46%）。

### 自然地貌

切罗基县位于[阿巴拉契亚山脉南麓](../Page/阿巴拉契亚山脉.md "wikilink")，拥有多种不同的地貌。其部分地区属于[切诺基国家森林](../Page/切诺基国家森林.md "wikilink")。[田納西河的一条支流从东南至西北流过切羅基縣](../Page/田納西河.md "wikilink")。

1974年4月在美国13个州的部分地区同时受到龙卷风袭击，这是美国有记录最强的一次这样的气候现象。切羅基縣的部分地区也受破坏。

### 城镇

切羅基縣分六个城镇。

### 周围县

  - [葛蘭姆縣](../Page/葛蘭姆縣_\(北卡羅萊納州\).md "wikilink")-东北
  - [麦肯县](../Page/麦肯县_\(北卡罗莱纳州\).md "wikilink")-东
  - [克莱县](../Page/克莱县_\(北卡罗莱纳州\).md "wikilink")-东南
  - [尤宁县](../Page/尤宁县_\(佐治亚州\).md "wikilink")-南东南
  - [凡宁县](../Page/凡宁县_\(佐治亚州\).md "wikilink")-南西南
  - [波尔克县](../Page/波尔克县_\(田纳西州\).md "wikilink")-西
  - [門羅縣](../Page/門羅縣_\(田納西州\).md "wikilink")-西北

### 交通

切羅基縣是北卡羅萊納州上百个县中最西部的县。数条联邦和州高速公路连接切羅基縣与其周边北卡羅萊納州、[佐治亚州和](../Page/佐治亚州.md "wikilink")[田纳西州的地区](../Page/田纳西州.md "wikilink")。

[美国国道64横贯切羅基縣东西](../Page/美国国道64.md "wikilink")。[美国国道74是一条通过切羅基縣的四股道高速公路](../Page/美国国道74.md "wikilink")。[美国国道19和](../Page/美国国道19.md "wikilink")[美国国道129也通过切羅基縣](../Page/美国国道129.md "wikilink")。

## 人口

据2000年人口普查数据切羅基縣有24,298名居民，分10,336户、7,369个家庭。人口密度为每平方公里21人。94.82%的居民是白人、1.59%是美国黑人、1.63%是美国土著人、0.28%是亚洲人、0.01是太平洋土著人、0.45%是其他种族的人。1.21%是混血儿。1.25%的人是西班牙裔或者其他拉丁人。

25.60%的户有18岁以下的孩子，58.8%的户是同居的结婚夫妇，9.3%的户是单身抚养孩子的妇女，28.7%的户不是家庭。25.7%的户是单身汉，12.5%的户中有65岁以上的老人。平均每户2.32人，每个家庭2.76人。

切羅基縣的人口年龄分布如下：20.6%的人是18岁以下，6.5%的人在18至24岁，24.4%的人在25至44岁，28.8%的人在45至64岁，19.7%的人在65岁以上。平均年龄为44岁。女对男的性别比为100：94.2，18岁以上的人的性别比为100：90.7。

切羅基縣每户的平均收入为27,992美元，每个家庭的平均收入为33,768美元。男子的人平均收入为26,127美元，女子的人平均收入为18,908美元。总人平均收入为15,814美元。约11.7%的家庭或15.3%的人口生活在[贫困线以下](../Page/贫困线.md "wikilink")，其中包括19.2%18岁以下的孩子和18.0%65岁以上的老人。

## 城市

  - 安德鲁斯
  - [莫菲](../Page/莫菲_\(北卡羅萊納州\).md "wikilink")

## 外部链接

  - [官方网站](https://web.archive.org/web/20050831075934/http://www.cherokeecounty-nc.gov/)

[C](../Category/北卡羅萊納州行政區劃.md "wikilink")
[Category:阿巴拉契亚地区的县](../Category/阿巴拉契亚地区的县.md "wikilink")